# README #

Тестовое задание из aventusgroup.com

### Тестовые задания ###
 
Немного логики

[Задание Nr.1.]

Написать PHP скрипт, с помощью которого можно сгенерировать шахматную доску.

---

[Задание Nr.2.]

Дается случайный текст в файле (файл следует приложить к заданию, содержание не имеет значения, кодировка - UTF-8). PHP скрипт должен прочитать текст и заменить каждое слово в тексте, позиция которого делится без остатка на 3 - словом -ТРИ-, каждое слово, позиция которого делится без остатка на 5 - словом -ПЯТЬ-, а если позиция слова делится без остатка и на 3 и на 5 - заменить его словом -ПЯТНАДЦАТЬ-. После обработки текста - результат сохранить в новом файле.

---

[Задание Nr.3.]

В карьере А есть куча камней (сгенерированный массив), вес которых - от 1 килограмма до 20 тонн. Есть грузовик, который может перевезти за один раз 30 тонн.
Грузовик должен перевезти все камни из карьера А в карьер Б.

Надо предоставить PHP скрипт, который поможет грузовику перевезти все камни из карьера А в карьер Б за минимальное количество поездок. Учитывать только вес камней - объем не имеет значения.


[Немного дебаггинга]

Дана программа file_manager.php, которая работает как броузер файлов (показывает, какие файлы и каталоги находятся в одной директории с программой). Однако, по неизвестным причинам, скрипт в файле file_manager.php начинает очень сильно тормозить при большом количестве файлов (больше 20). Необходимо определить, какая функция работает медленно, и точно указать, что же так негативно влияет на время работы программы.

Кратко объясните, как было найдено решение.


[Немного MySQL]

Надо написать SQL запрос, по которому из таблицы auto_history (x, y, auto) будут выбраны только те автомобили, которые в любой момент времени находились в одной точке с какими-нибудь другими автомобилями.


Контрольная таблица:

x	y	auto
--------------------
1	2	A
5	3	B
4	6	C
1	2	D
7	7	E
4	6	F
5	3	B
9	4	H
4	6	F


Контрольный результат:

x	y	auto
--------------------
1	2	A
1	2	D
4	6	C
4	6	F

Необходимо предоставить дамп таблицы и SQL запрос.



[Немного JS PHP MYSQL]


На выбор или гостевая книга или калькулятор.
Надо написать гостевую книгу используя AJAX (поля: имя и текст), из сторонних библиотек можно использовать только jQuery (но можно писать и на чистом JS), в бэкенде хотелось бы видеть чистый PHP без сторонних фреймворков.

На главной странице должны отображаться 2 блока:

1. ввод нового комментария (имя, текст, кнопка "запись");
2. 10 последних записей (имя, дата, комментарий), с количеством страниц и возможностью переключаться между страницами (pagination):
   a. количество страниц не отображается, если записей меньше, чем 10;
   b. активная страница в списке обозначается другим стилем и не должна обрабатывать клик.

Требования к работе:

1. Добавление записей должно происходить без перезагрузки страницы;
2. Переключение между страницами должно происходить без перезагрузки страницы;
3. Удаление записи должно происходить без перезагрузки страницы;
4. Новая запись добавляется сверху, нижняя "уходит" вниз (или на следующую страницу, если записей больше 10), при необходимости - pagination блок должен обновляться;
5. Форматирование страницы и формы - при помощи Bootstrap 3.

В конце работы - выслать директорию проекта в zip файле с дампом БД.

Немного из предметной области:


Написать скрипт кредитного калькулятора используя PHP и Javascript (можно любые сторонние библиотеки): 

Клиент вводит сумму кредита, указывает срок кредита в месяцах и процентную ставку, дату первого платежа. Скрипт выводит таблицу с графиком платежей в формате

№ платежа, Дата платежа, Основной долг, проценты, общая сумма, остаток долга

Вид платежа - аннуитетный. 

История подсчетов сохраняет в MySQL